\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item On doit avoir $f(0)=0$ pour que la rampe joigne le sol.
          \item Pour que la rampe joigne la partie inclinée, on doit avoir $f(10)=1$.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Pour qu'il n'y ait pas de secousse au point $O$, la tangente en $O$ doit être horizontale donc
                le nombre dérivé pour $x=0$ (abscisse du point $O$) doit être nul, soit $f'(0)=0$.
          \item Pour qu'il n'y ait pas de secousse au point $A$, la tangente en ce point doit avoir le même coefficient directeur
                que la droite d'équation $y=0,1x$ soit $0,1$.
                Le nombre dérivé pour $x=10$ (abscisse du point $A$) doit donc être égal à $0,1$, soit $f'(10)=0,1$.
        \end{enumerate}
  \item Considérons la fonction $f(x) = -0,001x^3 + 0,02x^2$. On a :
        \begin{align*}
          f(0) & = -0,001\times0^3 + 0,02\times0^2 & f(10) & = -0,001\times10^3 + 0,02\times10^2 \\
               & = 0                               &       & = -1 + 2                            \\
               &                                   &       & = 1
        \end{align*}
        Donc $f$ remplit les conditions de la question 1.
        \smallskip

        De plus, la dérivée de la fonction $f$ est :
        \begin{align*}
          f'(x) & = -0,001 \times 3x^2 + 0,02 \times 2x \\
                & = -0,003x^2 + 0,04x
        \end{align*}
        On a donc :
        \begin{align*}
          f'(0) & = -0,003\times0^2 + 0,04\times0 & f'(10) & = -0,003\times10^2 + 0,04\times10 \\
                & = 0                             &        & = -0,3 + 0,4                      \\
                &                                 &        & = 0,1
        \end{align*}
        Donc $f$ remplit également les conditions de la question 2.
\end{enumerate}
